<p align="justify"><img alt="" class="wp-image-9734" src="/app/uploads/2012/10/jabali_caza_michigan.jpg" style="width: 147px; float: left; " />Una ordenanza estatal de exterminio, aprobada en diciembre del a&ntilde;o pasado, incluye nueve caracter&iacute;sticas a tener en cuenta para determinar si un animal es un cerdo asilvestrado o un jabal&iacute; salvaje. <strong>Cualquier cerdo que tenga una sola de tales caracter&iacute;sticas, debe ser liquidado.</strong></p>
<p align="justify">Tal ordenanza impedir&iacute;a que Baker, un ganadero de Michigan, siguiera lucr&aacute;ndose con la muerte de los casi <strong>100 jabal&iacute;es que actualmente explota en su granja</strong> para abastecer de carne a gourmets selectos. Es por esto que <strong>el granjero ha desafiado la ordenanza,</strong> iniciando una batalla personal contra el Estado.</p>
<p align="justify">Baker ha colocado en su web fotograf&iacute;as de su granja, con un v&iacute;deo donde explica la evoluci&oacute;n de su querella con el estado de Michigan. Adem&aacute;s, recolecta donaciones para financiar los costos de abogados y expertos. En esta misma web, se <strong>explica c&oacute;mo criar y engordar cerdos para convertirlos en embutidos</strong>, c&oacute;mo realizar matanzas - incluyendo quemaduras y rascado - o el uso que le dan a sus v&iacute;sceras una vez muertos, adem&aacute;s de otras formas de abuso hacia los animales. Todas estas t&eacute;cnicas son presentadas en cursos pr&aacute;cticos destinados al p&uacute;blico por 250 d&oacute;lares por persona.</p>
<p align="justify">En esta lucha legal emprendida por el ganadero, se ven envueltos cientos de jabal&iacute;es que, independientemente de qui&eacute;n salga &quot;vencedor&quot;, acabar&aacute;n pagando con sus vidas el tr&aacute;gico destino de ser utilizados como meros objetos en medio de disputas humanas. Y es que la intenci&oacute;n del estado de Michigan, como la de Baker o cualquier otro ganadero, es acabar finalmente con la vida de animales inocentes.</p>

